[點解日本得]池江璃花子成亞運最有價值運動員

日本泳手池江璃花子大熱當選今屆亞運最有價值運動員。

池江璃花子在亞奧理事會終身名譽副主席魏紀中手中，接過最有價值運動員的獎座，並獲得五萬美元的獎金，是自獎項成立以來首位獲獎的女運動員。這位十八歲日本泳壇新星首次參加亞運便表現驚人，連取六金，成為日本史上單屆亞運贏得最多金牌的運動員，還有兩面銀牌，和刷新六項大會紀錄。

東瀛泳壇「天才少女」大熱當選MVP！18歲日本泳手池江璃花子憑著紀錄性獨取6金2銀的驕人成績，打破男將過去五屆壟斷局面，成為首位榮膺亞運會最有價值運動員的女子選手。

自1998年曼谷亞運首設MVP獎項以來，一直由男子運動員奪得殊榮，包括日本「飛人」伊藤浩二（1998年曼谷）、日本「蛙王」北島康介（2002年釜山）、韓國「海洋男孩」朴泰桓（2006年多哈）、中國羽毛球「天王」林丹（2010年廣州）及日本泳手荻野公介（2014年仁川）；直至今屆亞運會終於誕生首位亞運MVP英雌。

現仍就讀高中的池江璃花子在雅亞達大放異彩，贏下50米蝶泳、50米自由泳、100米自由泳、100米蝶泳、4×100米自由泳接力及4×100米混合泳接力共6面金牌，並奪女子4×200米自由泳接力及男女4×100米混合泳接力兩杖銀牌，這位東京女生終以6金2銀兼刷新6項大會紀錄的佳績完成個人首次亞運之旅，亦成為歷史上單屆亞運金牌數目最多的女子運動員（相關報導：6金6紀錄改寫歷史！日本少女飛魚「預約」當MVP），前途無限。

相反韓狗攞少咗獎
仲要賴人啲嘢食

韓狗冇泡菜同芝士食唔慣嘛

食開屎突然冇得食

Skr skr skr🤙🏻🤙🏻🤙🏻🤙🏻

屌你啦,係食開狗糧

高中未完已經破六項亞運紀錄
天才到呢個地步